\chapter*{\centering Fiche de synthèse}
\begin{itemize}
    \item Type de stage : Stage de recherche
    \item Année : 2021
    \item Auteur (Nom, prénom) : Charbel-Raphaël Segerie
    \item Formation 2ème année (IMI, GI, SEGF, etc.) : IMI
    \item Titre du rapport : The neuroanatomical signatures of time in working memory
    \item Titre en français : Les signatures neuroanatomiques du temps dans la mémoire de travail
    \item Organisme d’accueil : Inria Parietal / Neurospin
    \item Pays d’accueil : France
    \item Responsable de stage : Eric Duceau.
    \item Mots-clés caractérisant votre rapport (4 à 5 mots maximum) : MEG, time perception, time-frequency analysis, working memory.
\end{itemize}

% \chapter*{\centering Remerciements}

% S'il y a lieu, insérer ici votre texte de remerciements.


\chapter*{\centering Résumé}

Evaluer une durée est une des capacités fondamentale du cerveau. Cependant, nous ignorons comment cette information est stockée en mémoire. Ici, nous utilisons un paradigme récemment développé de reproduction temporelle afin d'investiguer la neuroanatomie du temps dans la mémoire de travail. Les participants ont écouté des séquences non rythmiques composées d'intervals temporels, qu'ils ont dû par la suite reproduire aussi précisément que possible. Nous avons fait varier la longueur totale des séries temporelles ainsi que le nombre d'intervals (n-item) les composants. L'expérience à été menée et enregistré par magneto-encephalographie ($N=24$). Au cours de mon stage, j'ai développé les méthodes mathématiques permettant d'analyser ces enregistrements. Nous procédons en deux temps : 1. Nous procédons à une analyse temps-fréquence de la donnée et nous y trouvons les clusters d'information principaux. 2. Nous utilisons les clusters temps-fréquences trouvés pour analyser la donnée dans l'espace des sources. Nos résultats suggèrent que la mémoire de travail temporelle est stocké majoritairement dans la bande alpha (8-14 Hz), et qu'elle se situe dans l'aire somato-sensorielle complétée par le cortex occipital.

Mots-clés :
Mémoire de travail, Perception temporelle, Magneto-encephalographie, Analyse temps-fréquence, aires somato-sensorielles.

\chapter*{\centering Abstract}

Evaluating duration is one of the fundamental capacities of the brain. However, we do not know how this information is stored in memory. Here, we use a recently developed temporal reproduction paradigm to investigate the neuroanatomy of time in working memory. Participants listened to non-rhythmic sequences composed of temporal intervals, which they then had to reproduce as accurately as possible. We varied the total length of the temporal series as well as the number of intervals (n-item) composing them. The experiment was conducted and recorded by magnetoencephalography ($N=24$). During my internship, I developed mathematical methods to analyze these recordings. We proceed in two steps: 1. We proceed to a time-frequency analysis of the data and we find the main informational clusters. 2. We use the identified time-frequency clusters to analyze the data in the source space. Our results suggest that temporal working memory is stored predominantly in the alpha band (8-14 Hz), and that it is located in the somato-sensory area complemented by the occipital cortex.

Keywords:
Working memory, Temporal perception, Magnetoencephalography, Time-frequency analysis, somato-sensory areas.

\chapter*{\centering Synthèse du rapport en français}

À utiliser dans le cas des rapports rédigés en anglais (4 pages minimum).
